\section{Funções}

  Dados dois conjuntos $A$ e $B$,
  uma função $\function{f}{A}{B}$ é um objeto matemático
  tal que para cada $a \in A$ podemos perguntar:
  \begin{quote}
    Qual é o elemento de $B$ que corresponde a $a$?
  \end{quote}
  Em outras palavras,
  quem é $f(a)$?
  A resposta deve ser sempre a mesma!

  \begin{example}
    Podemos definir uma função
    $\function{f}{\naturals}{\naturals}$
    que associa a cada $n \in \naturals$ o triplo do seu valor.
    Escrevemos
    \begin{equation*}
      \functionarray{f}{\naturals}{\naturals}{x}{3x}.
    \end{equation*}
    A função $f$ responde à pergunta:
    --- Qual é o triplo de $a \in \naturals$?

    Da mesma maneira,
    poderíamos definir
    $\function{f}{\naturals}{\reals}$,
    ou
    $\function{f}{\reals}{\reals}$.
    Mas seria incorreto definir
    \begin{equation*}
      \functionarray{f}{\reals}{\naturals}{x}{3x},
    \end{equation*}
    pois, por exemplo,
    \begin{equation*}
      3 \times 0.1
      =
      0.3
      \not \in \naturals.
    \end{equation*}
  \end{example}

  {\input{01/00/03/01_domain_and_image}}
  {\input{01/00/03/02_composition}}
  {\input{01/00/03/03_injection_surjection_etc}}
  {\input{01/00/03/04_well_defined}}
